* プライバシーポリシー

プライバシーポリシー
==========

メイクリープス株式会社（以下、「当社」といいます。）は、以下のとおりプライバシーポリシーを定めます。本プライバシーポリシーは、当社が事業を行うにあたり、お客様から提供された個人情報をどのような方針で利用・管理するかについて定めたものです。

１．個人情報の管理について
-------------

当社は、個人情報の漏洩、滅失、破棄損等の防止のために、法令、ガイドライン及び当社の内部規則に従い、適切な安全管理策を施し、保有する個人情報の保護に努めます。

２．個人情報の定義
---------

本プライバシーポリシーにおける「個人情報」とは、生存する個人に関する情報であって、当該情報に含まれる氏名、生年月日その他の記述等により特定の個人を識別することができるもの（他の情報と容易に照合することができ、それにより特定の個人を識別することができることとなるものを含む。）をいいます。

３．個人情報の利用について
-------------

当社は、お客様に当社のサービス（見積書・請求書を含むビジネス文書発行・管理・郵送ツールの提供）を提供するにあたって、お客様の個人情報を下記利用目的で利用いたします。ただし、別途定める利用規約において個人情報の取扱いを定めており、その内容が本プライバシーポリシーと異なる場合は、利用規約の内容を優先するものとします。また、当社が、ご本人への通知等により、別途、利用目的を個別に示させていただいた場合には、その個別の利用目的の内容が下記の利用目的に優先いたします。当社は、個人情報を取得する場合、その都度利用目的を明示し、同意を得るものとします。  
当社が取得したお客様の個人情報の利用方法が当初特定した目的外の利用に該当する場合には、電子メール等でご連絡させていただきます。その際、お客様のご同意をいただけない場合は個人情報の利用を停止いたします。

1. 当社のサービスの提供及びそれに関する事務・経理などの手続き
2. 各種問合せ、アフターサービスへの対応
3. 当社及びグループ会社が提供する各種商品・サービスの広告・宣伝、キャンペーンのご案内と連絡
4. 市場調査及び商品開発のためのアンケート調査・モニター調査のお願いと連絡
5. 当社のサービスの改善や新サービス開発等への利用
6. 当社のサービスに関して、個人を識別できない形式に加工した統計データの作成（当該統計データは、ブログSNS等での公開や、アプリケーションを利用する他のお客様に対しての公開等、一般に公開されることがあります。）
7. その他当社のサービスに付随関連する業務

４．当社が取り扱う個人情報データベースについて
-----------------------

当社は、個人情報の保護に関する法律第２条第４項で定義される個人情報データベース等を、3．に定める利用目的と同一の利用目的で利用いたします。

５．個人情報の提供について
-------------

ただし、当社は、３．に定める利用目的で、お客様から提供された個人情報を当社の国内グループ会社（株式会社リコー及び同社の国内グループ会社が含まれます。関連会社（販売・生産・設計・一般））と共同して利用することがあります。共同して利用する情報項目は、氏名または法人名、職業（会社名、所属、役職）、住所、電話番号、メールアドレス、生年月日または年齢、性別、URL、利用プランの履歴の内必要な情報に限ります。なお、これらの情報はメイクリープス株式会社（[https://www.makeleaps.jp/about-us/](https://www.makeleaps.jp/about-us/)）記載の最高経営責任者が責任をもって管理します。

６．セキュリティについて
------------

当社のウェブサイトを通じて個人情報を提供いただく際には、第三者による不正アクセスから守るため、SSL（Secure Sockets Layer）という業界標準の暗号方式を使用して暗号化を行っています。  
個人情報は、当社所定の管理基準に基づき厳重に管理し、個人情報の漏えい、紛失、破壊、改ざん、ウィルス感染等の防止に努めており、万一これらの問題の発生が確認された場合には、速やかに是正措置を講じます。  
また、個人情報保護に関する社内教育を実施し、従業員の意識向上及び管理体制の強化に努めております。

７．クッキーについて
----------

当社のウェブサイトでは、クッキー(Cookie)と呼ばれる、お客様の利用するパソコン・携帯電話等に特定の情報を一時的にデータとして保持、利用しています。  
クッキーの使用を許可するかどうかはお客様が設定することができます。お客様は、Webブラウザの設定によりクッキーの受け取りを拒否したり、クッキーを受け取ったとき警告を表示させたりすることができます。なお、お客様がクッキーの受け取りを拒否された場合、一部サービスがご利用になれない場合があります。  
当社は、以下のようにクッキーを使用します。

1. お客様が当社のサービスをご利用になったり、当社のウェブサイトをご覧になったりする際に、お客様のクッキー情報やお客様がご覧になった当社のウェブサイト、広告、お客様のご利用環境などの情報をお客様のブラウザから自動的に受け取り、サーバーに記録することがあります。
2. 新しいサービスの検討、または当社のサービス、ウェブサイト、広告の内容をよりお客様に適したものとするために、ご覧になった当社のウェブサイト、広告、ご利用時間帯、ご利用の方法、ご利用環境その他お客様に関する情報を利用する場合があります。
3. 広告主や情報提供元などに、どのような広告や情報、サービスなどを掲載または提供していただくことが効果的であるかを分析して提供するために、お客様に関する情報の分析や、お客様へのアンケートを行う場合があります。なお、個人が識別できる情報が分析結果に含まれることはありません。
4. 当社は、当社のウェブサイトに掲載される広告の一部の表示及び配信を第三者配信事業者に委託する場合があります。この場合、第三者配信事業者により、インターネット上のさまざまなサイトに当社の広告が掲載されることがあります。第三者配信事業者がクッキーを設定している場合には、お客様のクッキー情報が当該第三者配信事業者のサーバーに記録され、当該第三者配信事業者のプライバシーポリシーのもとで管理されます。また、第三者配信事業者はクッキーを使用して、当社のウェブサイトへの過去の当社ウェブサイトへのアクセス情報に基づいて広告を配信したり、当社と第三者配信事業者が保有する個人情報をマッチングさせたりして広告を配信する場合があります。ただし、第三者配信事業者は当該情報を広告配信以外の目的で利用することはありません。また、第三者配信事業者による広告配信の停止方法に関する情報については、以下をご確認ください。
    * Google LLC：[詳細はこちら](https://support.google.com/My-Ad-Center-Help/answer/12155764?hl=ja)
    * Meta Platforms, Inc.：[詳細はこちら](https://www.facebook.com/help/146952742043748?locale2=ja_JP)
    * Microsoft Corporation：[詳細はこちら](https://privacy.microsoft.com/ja-jp/privacystatement#mainadvertisingidmodule)
    * ヤフー株式会社：[詳細はこちら](https://btoptout.yahoo.co.jp/optout/index.html)
5. 当社は、当社のウェブサイトに掲載される広告の一部の表示及び配信において、当社または第三者広告配信事業者のコンバージョンタグを使用することがあります。

８．アクセス解析ツールの利用について
------------------

当社が運営するウェブサイトでは、Google LLC.（以下「Google社」）が提供しているGoogle Analyticsというサービスを利用しています。 Google Analyticsは、クッキーを利用して、お客様のウェブサイトの訪問状況を収集・記録・分析し、そのデータはGoogle社によって管理されます。当社は、そのデータを受け取り、お客様のウェブサイトの訪問履歴を収集し、分析するために利用します。なお、ウェブサイト上で、お客様の情報には、特定の個人を識別する情報は一切含まれません。また、Google社によるアクセス情報の収集方法及び利用方法については、Google Analyticsサービス利用規約及びGoogle社プライバシーポリシーによって定められています。Google Analyticsについての詳細な利用規約やプライバシーポリシーについては、次のウェブサイトをご参照ください。

Google Analytics利用規約: [詳細はこちら](https://marketingplatform.google.com/about/analytics/terms/jp/)  
Google社プライバシー ポリシー: [詳細はこちら](https://policies.google.com/privacy?hl=ja&_fsi=8yY02xdo)  
Google社プライバシー ポリシーテクノロジー: [詳細はこちら](https://policies.google.com/technologies/partner-sites?hl=ja)

また、クッキーやIPアドレスの収集・使用を停止するためには、ブラウザの設定を変更するか、Google Analyticsのオプトアウト機能を利用することができます。

Google Analyticsからのオプトアウト: [詳細はこちら](https://tools.google.com/dlpage/gaoptout?_fsi=1SzH0HcN)

９．業務提携企業等へのリンク先について
-------------------

当社の業務提携企業及び当社のウェブサイトのリンク先を通じてアクセスできる第三者のウェブサイトで独自に収集される個人情報の利用については、当社は、関知いたしません。そのため、これら第三者のウェブサイトにおける個人情報の収集、利用や当該第三者の活動に対して、当社は一切の義務や責任を負いません。当該第三者の個人情報保護に関する規定等を確認してください。

１０．個人情報の開示等について
---------------

当社が保有する個人情報は、当社のウェブサイト上で確認、訂正、追加、削除等をすることが可能です。このほか、当社は、個人情報の保護に関する法律その他の法令等に基づき、個人情報の開示、訂正、追加、削除、利用停止等の請求にも対応いたします。ただし、請求が個人情報の保護に関する法律その他の法令等の定める要件をみたさない場合、ご希望に添えない場合があります。請求は下記の窓口宛てに電子メールにてお問い合わせ下さい。  
開示等の請求先

メイクリープス株式会社 カスタマーセンター 個人情報担当  
〒153-0061 東京都目黒区中目黒3-1-5 YK中目黒ビル2階  
Email: [contact@makeleaps.com](mailto:contact@makeleaps.com?segment_aid=c011aa76-026c-4c18-8bbb-db296b7be19c&mp_id=c011aa76-026c-4c18-8bbb-db296b7be19c&utm_source=rakutenbank&utm_campaign=rbpartnerlaunch&utm_medium=partner)

1. 当社指定の申込書を記入し、郵送してください。
2. ご本人確認のため以下の書類を同封してください。

・運転免許証やパスポートなどの公的書類のコピー。  
・代理人による開示の場合は上記の電子メールアドレスへお問い合わせください。代理人確認の書類が追加で必要になります。

手数料として、郵便局で定額小為替証書（500円分）をご購入の上、「指定受取人住所氏名欄」を空欄のままでご送付ください。当社は、申込書に記載された申請者宛に、法令の定めに従って回答をいたします。なお、当社が開示等の求めに関して取得した個人情報は、必要な範囲内で取り扱うものといたします。

１１．TRUSTeについて
-------------

当社のウェブサイト（http://www.makeleaps.jp/）はTRUSTeプライバシー・プログラムの認証を受けており、本人の許可なく個人情報を利用、開示、提供することはありません。  
TRUSTeは米国の独立した法人であり、その目的とするところは、個人情報の利用、開示、提供とこれらに係る事前同意に関する原則を普及させることにより、インターネット利用者からの信頼を高めることにあります。  
当サイトではTRUSTeの認証を受け、TRUSTeマークを掲示することにより、個人情報の取り扱い方の公表及びその取り扱い方に関する方針と実務について、TRUSTeによる監査を受けることに同意しています。

１２．苦情の受付窓口について
--------------

個人情報の取扱いに関する苦情のお申出（電子メール）

メイクリープス株式会社 カスタマーセンター 個人情報担当  
〒153-0061 東京都目黒区中目黒3-1-5 YK中目黒ビル2階  
Email: [contact@makeleaps.com](mailto:contact@makeleaps.com?segment_aid=c011aa76-026c-4c18-8bbb-db296b7be19c&mp_id=c011aa76-026c-4c18-8bbb-db296b7be19c&utm_source=rakutenbank&utm_campaign=rbpartnerlaunch&utm_medium=partner)

ご来社による直接のお申出、電話によるお申出の受付窓口は、開設いたしておりません。その旨ご了承くださいますようお願い申しあげます。  
万が一、当社の対応が満足いくものでないと思われる場合にはTRUSTe（[https://www.truste.or.jp/hssl/watchdog/](https://www.truste.or.jp/hssl/watchdog/)）までご連絡ください。その場合にはTRUSTeが皆様のお問い合わせを解決するための手続を行います。

１３．プライバシーポリシーの改定について
--------------------

当社は、法令等の変更や必要に応じて、本プライバシーポリシーを改定することがあります。その際は、改定毎に最新のプライバシーポリシーを当社のウェブサイトに掲載いたしますので、ご確認ください。

メイクリープス株式会社　代表取締役CEO　岡田 泰  
〒153-0061 東京都目黒区中目黒3-1-5 YK中目黒ビル2F

制定日：2012年  5月20日  
最終改訂日：2023年10月25日

##### サービスについて

##### サポート情報

##### コンテンツ

##### 会社情報

##### 無料エクセルテンプレート

当サイトでは、アクセス状況などの統計情報を取得する目的、広告効果測定の目的で、Cookieを使用する場合があります。詳しくは[こちら](https://www.makeleaps.jp/%e3%83%97%e3%83%a9%e3%82%a4%e3%83%90%e3%82%b7%e3%83%bc%e3%83%9d%e3%83%aa%e3%82%b7%e3%83%bc/)をご覧ください。

(C) Ricoh Co., Ltd. / RICOH JAPAN Corp. / MakeLeaps Corp.
